<?xml version="1.0"?>

<book>
<page type="intro">
<text>[[Дневник исследователя, испещрённый каплями застывшего металла]]

Исследуя это удивительное измерение, я обнаружил ряд необычных материалов, обладающих уникальными свойствами. Какие-то из них были добыты в сражениях с могучими местными жителями, какие-то найдены в затерянных сокровищницах, какие-то стали результатом чистой любознательности. 

Способности, которыми обладают инструменты, созданные из этих материалов, поистине впечатляют, но их недостаточно чтобы заставить меня расстаться с верной мануллиновой киркой. Тем не менее, встроив детали из вновь найденных материалов в свои инструменты, я смог добиться поистине невероятных результатов.</text>
</page>

<page type="intro">
<text>На страницах этого дневника я буду фиксировать все обнаруженные мной материалы и их свойства. И, раз уж я собрался писать руководство по материалам, нужно делать это подобающе - с цветными иллюстрациями.</text>
</page>

<page type="sectionpage">
<title>Сумеречные материалы</title>
<text>Похоже, что все найденные мной материалы обладают мистическим сродством к своему родному измерению.
Будучи вынесенными за его пределы, они словно "озлобляются" - лезвия клинков и наконечники стрел, изготовленные из таких материалов заостряются, рискуя поранить неосторожного владельца, а сами детали становятся тяжелее, делая инструменты более неповоротливыми и будто показывая нежелание работать.
При этом стоит вернуть такие инструменты в Сумеречный лес, как ситуация меняется на прямо противоположную - клинки теряют былую остроту, а инструменты становятся легче, словно начиная работать быстрее.

- Сумеречный: +2 к скорости в Сумеречном лесу, +2 к урону за его пределами</text>
</page>

<page type="toolpage">
<title>Теневая вуаль</title>
<text>Перья воронов, обитающих в Сумеречном лесу, неспроста являются основой для магических карт: содержащаяся в них слабая магическая энергия, будучи объединённой с магическим светом, позволяет увидеть вещи, сокрытые от обычных глаз.
Похоже, что сами по себе перья оказывают обратный эффект: изготовленное из них оперение делает невидимыми выпущенные стрелы и болты, частью которых является.
Такие снаряды могут стать отличным решением для скрытного устранение врагов.</text>
<text>
- Теневая вуаль: выпущенные снаряды становятся невидимыми</text>
<icon>ravenfletching</icon>
<item>
 <text>Перо ворона</text>
 <icon>ravenfeather</icon>
</item>
</page>

<page type="sectionpage">
<title>Безрассудство</title>
<text>До недавних пор я рассматривал чешую Наги исключительно как материал для изготовления брони - да и кому вообще придёт в голову делать оружие из роговых пластин?
Но, похоже, я ошибался: из правильно обработанной чешуи Наги может быть выточена практически любая деталь.
При этом, лишившись защитных свойств, она по-настоящему раскрывает свой магический потенциал: похоже, именно благодаря своей чешуе Нага способна ускоряться при получении значительного урона. Это свойство перенимают и инструменты, содержащие детали из чешуи Наги, становясь тем легче, чем меньше здоровья осталось у их владельца.

- Безрассудство: бонусная скорость до +100%, обратно пропорциональная здоровью владельца</text>
</page>

<page type="materialstats">
<title>Чешуя Наги</title>
<icon>nagapick</icon>
<text>Нецелевое использование брони.</text>
<toolmaterial>NagaScale</toolmaterial>
<material>
 <main>nagascale</main>
</material>
</page>

<page type="sectionpage">
<title>Синергия</title>
<text>Похоже, стальные листья обладают ещё одним крайне любопытным свойством.
Будучи разорванным, сталелист проявляет слабые регенеративные свойства, усиливающиеся в зависимости от количества целых стальных листев поблизости.
Не могу наверняка сказать, чем обусловлена данная особенность, но она напоминает свойства мха, изученного мной ранее.
Включив в состав инструмента деталь, изготовленную из рваных стальных листьев, я смогу наделить его способностью к регенерации.

- Синергия: восстановление прочности, пропорциональное количеству стальных листьев (или их блоков) в панели быстрого доступа</text>
</page>

<page type="materialstats">
<title>Сталелист</title>
<icon>leafaxe</icon>
<text>На деревьях не растёт.</text>
<toolmaterial>Steeleaf</toolmaterial>
<material>
 <main>steeleaf</main>
</material>
</page>

<page type="toolpage">
<title>Огненная эссенция</title>
<text>Огненная кровь и слёзы уже использовались мной для кустарной металлургии. Пришло время металлургии профессиональной.
Поскольку эти вещества обладают схожими магическими свойствами, для простоты понимания буду использовать общий термин "огненная эссенция".
Вылив её внутрь плавильни, я могу создавать сплавы с расплавленным железом, либо же делать огненными железные слитки, детали или блоки.
Помимо этого, огненная эссенция сравнима по температуре с лавой, что делает её отличным топливом для плавильни.</text>
<text>

Может быть залита напрямую в цистерны плавильни</text>
<icon>fierybucket</icon>
<item>
 <text>Огненная кровь</text>
 <icon>fieryblood</icon>
</item>
<item>
 <text>Огненные слёзы</text>
 <icon>fierytears</icon>
</item>
</page>

<page type="materialstats">
<title>Огненный металл</title>
<icon>fierysword</icon>
<text>Как его вообще удалось расплавить?
- Требуется плавильня</text>
<toolmaterial>FieryMetal</toolmaterial>
<material>
 <main>fieryingot</main>
</material>
</page>

<page type="sectionpage">
<title>Храбрость</title>
<text>Хоть секрет этого сплава и был давно утерян, ничто не мешает мне использовать его остатки на своё усмотрение.
Тем более что благодаря плавильне мне больше не придётся выплавлять по одному слитку из обломков гоблинской брони. 
Странная аура, которую он излучает, уже успела ослабнуть с годами, но даже в таком виде оружие, изготовленное из этого сплава, способно внушать мужество в сердца своих владельцев, пусть и не всегда.

- Храбрость: 10% шанс получить Сопротивление при ударе по противнику. Эффект суммируется</text>
</page>

<page type="materialstats">
<title>Рыцарский металл</title>
<icon>knightlyshovel</icon>
<text>Честно отобран у гоблинов.
- Требуется плавильня</text>
<toolmaterial>Knightmetal</toolmaterial>
<material>
 <main>knightlyingot</main>
</material>
</page>

</book>